中國政協委員李慧琼提議 在港設專責機構推動國情教育

港親中人士擬提議 在港設專責機構推動國情教育
最新更新：2020/05/11 17:51

（中央社記者張謙香港11日電）香港一些中國全國人大代表和政協委員計畫在本月底全國人大及政協會議（兩會）上提出多項建議，包括加強香港青年及老師認識中國歷史和國情，當中包括大學校長。

商業電台報導，民主建港協進聯盟的全國人大代表和政協委員今天向媒體表示，他們將在月底舉行的「兩會」上提出23項建議和提案，包括成立專責機構推廣中國文化，以及加強對青年、香港大中小學校長及教師的培訓，讓他們認識中國歷史及國情。

他們也會建議北京中央提高對突發公共衛生的應對能力、支持大灣區興建優質香港學校、在港珠澳大橋附近及珠海市桂山島興建香港城等。

身兼中國全國政協委員的民建聯主席李慧琼向媒體說，香港過去經歷不平凡的一年，有需要加強港人認識中國國情和歷史。

去年6月香港爆發「反送中」運動後，建制派人士普遍把這場運動的發生歸因於年輕人及老師不認識中國歷史和國情。

2012年，香港當局曾試圖修改教育課程，在小學設立德育及國民教育科，這被外界稱為「國民教育」，但受到泛民主派反對，認為此舉是給小學生「洗腦」。

期間，泛民發起「反國教」運動，最終逼使港府放棄推廣有關學科。（編輯：繆宗翰）1090511

大家想同港共攬炒定係同港共死過？

國情全部假野 想洗人腦zzz

有線中國組咪就係國情教育囉

又想成立個中央淫民正苦無皇管直屬機構呀
DLLM

=新彊教育營

香港一些中國全國人大代表和政協委員計畫在本月底全國人大及政協會議（兩會）上提出多項建議，包括加強香港青年及老師認識中國歷史和國情，當中包括大學校長。

洗腦教育營

泛民發起「反國教」運動？？？

邊個俾錢？

香港人要加油
不要被港共洗腦

唯恐天下不亂

叫班..民建聯裝返個Apps。
支那計分嗰隻。